# it2

ИЗ2 посвящено приобретению навыков системной разработки на C и работе с внешними библиотеками. В качестве результата ИЗ2 ожидается:
* грамотное разбиение проекта на файлы;
* наличие двух реализаций – последовательной и параллельной, оформленных в виде статической и динамической библиотеки, а также тестирующей программы, которая будет сравнивать на разных входных данных результаты обеих реализаций между собой;
* максимальная утилизация ресурсов процессора при параллельной обработке данных путём использования нескольких процессов или потоков;
* продуманные структуры данных в целях экономии оперативной памяти;
* реализация алгоритмов, эффективно взаимодействующих с кэш-памятью.

В вашем распоряжении — массив из 100 млн. чисел. Составьте последовательный алгоритм подсчета суммы четных элементов и суммы нечетных элементов, а затем распараллельте его на несколько потоков с учётом оптимизации работы с кэш-памятью.